想問下電工好唔好搵，同埋洗唔洗學歷？

A b c牌點考？
要學歷？

洗唔洗識讀書 計數咁？

點解？

小心電死 成日要掂電器野

安全套

返咩都危險㗎啦

師父都1300蚊日都低？
同埋都日日有工開？

a牌學歷就唔洗

但要6年經驗(有公司肯簽你)+a牌試

其他牌呢？要高級文憑？

有a牌再有經驗再考

所以唔洗任何學歷？
好驚要讀書，自己本身唔係讀書人
都驚自己學唔識

屌你老母伸手黨 當呢度yahoo知識啊

自己上機電署睇啦 屌你google都懶乜撚野工都唔岩你啦

考咩牌唔洗讀

好多雞精班，大把阿叔都係咁考

呢度多知識人～Yahoo?咩嚟，仲有人用？

你係咪仲用緊msn?

感謝🙏🏿～咁我可以盡情去入呢一行啦～

你咁既心態，B牌C牌你隨時呢世都唔會考，但A牌足夠餵飽你

戇鳩當有趣 機電署有鳩哂資料又唔睇 係度問問問

a 牌有314

b牌ive hd

c牌唔係想做工程師純粹r c 好多人去讀新特蘭 當然r大都幫到你 一分錢一分貨

起碼碩士先搵到

你想引人注意？

起一起樓主底 原來大陸仔黎 明哂

唔怪得咁垃圾

A牌夠搵食得啦。我讀到中二

咪玩啦 第日番工老細叫佢查cop做野 佢又走過黎開post問問問架啦

冇錢買樓

得啦 係人都知你垃圾啦

你腦殘唔識自己上機電署睇？

大家咁話物以類聚？

睇死佢都係讀314都肥既人

地盤嗰班分分鐘個盤都無人有電牌
係拎錶打電嗰日先會搵到個出黎

好睇個人既質素 中唔中意學習之類
有興趣個電氣知識同冇興趣既電工 好有分別 做落好易睇到

我分享下我經驗 做電氣野我覺得7成用力 3成用腦用知識
電氣有好多野 有好多野你做過你先知
同埋電都分好多野 掣櫃 房口 control
搞喉穿線 做槽做西 做牛做馬 咕喱雜項
一條佬未必會精通咁多野 有心學其實都有前途

至於拎牌方面 A牌5年+讀3年part time青年學院
B牌讀個HD +5年
C牌degree+6年 ，讀part time degree 兩三年

人工方面 你預左一開始真係唔高
因為好多仆街老細
以禁低你人工 換你5年6年拎牌
或者搵下邊度高薪又拎到牌

依行出唔出色 我覺得睇人 你做落你會發現d人不斷進修
有d人拎左C牌都係成碌柒 有d人拎A好搵得錢
有d B牌就好出色精通好多野
真係睇自己有冇興趣 咩學習態度
樓主如果係後生 都唔怕一試去學下新野

岩 就算做電果班都未必有

剩係control 都有排學

曾受僱為電業工程人員最少五年，其中最少一年包括電力工作實際經驗，並

持有由職業訓練局電機業訓練中心頒發的電工或電氣打磨裝配工進修課程證書，或具有相等資格；或
已在一項由機電工程署署長認可或主辦的考試或行業測試中取得及格。

順帶一提 多數要係同一公司 五年先有機攞到
你轉過工唔係唔得 係前公司好少會肯同你簽經驗

其實只要知咩係NC,NO, 索掣，timer
就每次都係拎住張圖由頭睇起

idmt 我睇完都唔識 我決定放棄

碩士就唔好eee啦

好難簽c

b

bh就一街都係

電牌number 排到第13萬姐
仲未計死左既人

讀書有B牌送，這些人當中，好多人連MCB,索制都唔識。
只是高學歷。

因為我岩岩搵左冇間公司仔，佢話一日七百，一個月萬七，我真係有興趣就幫我報埋讀書。佢話佢係做工程，接馬會，銀行，大型機械嗰啲做。星期一番工未知咩皮。

有牌但係成碌柒咁見唔少啦

讀我緊係想啦，有心都唔夠時間啦，一個冇差唔多小學程度，要幾耐先追番上，去到碩士。

首先要頂得順頭6年俾師傅當狗咁屌加人工低

21歲，做緊廚房搵開19000，但時間長
所以轉下。

叫你含唔可以奶
帶你去叫雞要醒目埋單

咁又唔駛含唔駛奶
你襟屌既 咪過下d功夫俾你
不過點都好 做人做事有人鞭下你都好

係安全官黎果日，就自然會出現 XD

襟吊既就係，但睇上面回覆，人地教佢野下下覆桌。。。

都好既，入黎做電磨平下d稜角。

利申：曾經做弱電(ccms佬)，見有D有電牌既都係柒下柒下。樓主係俾心機既就浸下經驗。

香港人就係咁識小小就已經串過馬撚
D 師傅知你咁樣 死得仲快

唔止浸下經驗 浸下個穩重度
做電個責任心承擔要好大 步驟錯好易有傷亡
可能樓主覺得老細俾小小錢 要人咁大責任好on9
香港地就係咁 技術真係唔值錢

3隻ct睇overload， 1隻睇earth fault
隻碟轉到盡就跳掣

呢個睇唔明佢點玩

同埋我唔記得哂點計數

交番哂比呀sir

真係ive出黎做夠5年，公司簽就有
無牌又肯學嘅，喺地盤一樣大把人搵你幫手check野對野

set amp數 plug時間
過幾多a就跳 要幾耐先跳
a數愈大 跳得愈快

要計番個時間睇下岩唔岩

我見以前d人用cpc 100試

介下坑打下炮先啦

你指要試個idmt 2x 5x 10x既時間？

做泥水啦 又唔使牌又高人工

電工...
我身邊識4件
第1件就好含蓄 從來唔會面對面拎出黎講,真係底佢搵幾萬個月

另外3件呢,
1件連中五都讀唔0掂
另外兩件日日吹地盤幾好搵幾爽,好衰唔熟呢條ON9又真係信,就落搭放棄做保安走去一齊挨
挨左3年,3年黎日日見面,FB都係度呻辛苦,仲要屌我講到好似我水佢去做電咁
最經典都係成日吹自己間公司幾好但勁仆街
另一個好笑咪做埋今年就轉

剩返個兩件識吹既電工...
一件咪醒水,識吹水玩9人黎舒壓之餘神早竄左入政府做,
另一件就慘情D,仲係做緊地盤
但共通點都係人工長期尻吹加加加
加足7年都仲係2萬,
有時又口疏自爆1萬5都無

查實要做電工,真係辛苦過做地盤
CHING,我聽唔少呢D朋友說話,要去就要決心係一條挨路啦

咁撚慘？

真過珍珠
尤其政府近幾年咁谷法基建，一路又搞埋ｄ乜外勞補充勞動力，仲未計成班年輕後生中哂伏走去讀書做新血個批

莫講識吹水個兩個已經成日講佢地有時會缺工，分分鐘香港未沉，香港基建一停，死最快都係建築工程

佢地講ｇｅ，講左差唔多就黎十幾年，隨時都可以成篇essay咁寫得返出黎

讀書果班就唔會同你做師傅仔啦

所以做咩好🙁🙁

咩好都唔好做就最好，果個都想人工高，舒服。

地盤黎計，人工好過雜工少少
學歷就點都要，係最煩封公司信